\documentclass[french]{article}
\usepackage{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}

\usepackage{listings}
\usepackage{minted}

\newtheorem{theorem}{Théorème}

\author{Arthur Barraux}
\date{\today}
\title{Mémo git}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents

\section{math}
\label{section:math}

\begin{equation}
    \forall x \in \mathbb{C}, P(x)=x^4 - 2 
\end{equation}

\begin{theorem}
    Pour tout enrier naturel n, la somme des n premiers entiers naturels est égal à la moitié du produit de n pas (n - 1).
\end{theorem}

\begin{proof}
    Soit $ n\in\mathbb {N} $ .
    Notons $ S_n $ la somme des $ n $ premiers entiers naturels .
    Alors :
        \begin{align*}
        S_n & = \sum_ { i = 0 } ^ { n - 1 } i
        = 0 + 1 + \cdots + ( n - 2) + ( n - 1)
        & \text { par d é finition } \\
        & = \sum_ { i = 0 } ^ { n - 1 } ( n - 1 - i )
        = ( n - 1) + ( n - 2) + \cdots + 1 + 0
        & \text { par commutativit é } \\
    \end{align*}
    En sommant les deux formes de la somme $ S_n $ données ci-dessus,
    nous pouvons obtenir :
    \begin{align*}
    2 \times S_n
        & = \left ( \sum_ { i = 0 } ^ { n - 1 } i\right )
        + \left ( \sum_ { i = 0 } ^ { n - 1 } ( n - 1 - i ) \right ) \\
        & = \sum_ { i = 0 } ^ { n - 1 } ( i + ( n - 1 - i ))
        & \text { par associativité et commutativité } \\
        & = \text { \emph { \ldots < complétez la preuve ici > \ldots } }
    \end{align*}
    \emph { \ldots < concluez la preuve ici > \ldots }
\end{proof}

\section{Listes}

\subsection{A puces -> itemize}

\begin{itemize}
    \item 1
    \item 2
    \item 3
\end{itemize}

\subsection{Numérotée -> enumerate}
\begin{enumerate}
    \item 1
    \item 2
    \item 3
\end{enumerate}

\subsection{Descriptive -> description} 
\begin{description}
    \item[name] 1
    \item[second] 2
    \item[third] 3
\end{description}

Pour la liste descriptive, le format d'écriture d'un item est le suivant : 
\verb|\item[Titre de l'item qui sera en gras]contenu|

\section{tabular}
\subsection{math}
\begin{tabular}{c|c}
    \textbf{Commande} & \textbf{Symbole} \\
    \hline \verb|\forall| & $\forall$ \\
    \verb|\exists| & $\exists$ \\
    \verb|\infty| & $\infty$ \\
    \hline \verb|\cos \sin \tan| & $\cos \sin \tan$ \\
    \verb| \theta \pi | & $\theta \pi$ \\
    \hline \verb|\nleq \ngeq| & $\nleq \ngeq $ \\
    \verb|\leq \geq| & $\leq \geq $ \\
    \hline \verb|\frac{x}{y}| & $\frac{x}{y}$ \\
    \verb|\lim_{x \to 0^+}x^2 = 0| & $ \lim_{x \to 0^{+}}x^2 = 0 $ \\
\end{tabular}

Ici la commande \verb|\textbf{}| permet de mettre les titres des colonnes en gras.

\section{Référence}
\subsection{Internes}
Tout d'abord, on utilise \verb|\label{clé}| pour créer la référence.
Par exemple, \verb|\label{section:math}| créer une référence pour la section math.

Pour y faire référence, on utilise \verb|\ref{section:math}|.
Voici une référence à la section math \ref{section:math}.

On peut aussi décider de donner le nom que l'on veut à la référence avec la commande \verb|\hyperref[cle]{name}|.
Par exemple, voici la référence à la section \hyperref[section:math]{Math}.

\subsection{Externe}

Pour faire des références externes, on utilise cette fois la commande \verb|\url{www.wikipedia.org/wiki/Jean_Lassalle}|. Comme ici: \url{www.wikipedia.org/wiki/Jean_Lassalle}.

On peut aussi comme pour les références internes choisir le texte affiché. On utilise alors \verb|\href{www.wikipedia.org/wiki/Jean_Lassalle}{texte}|. Comme \href{www.wikipedia.org/wiki/Jean_Lassalle}{ici}.

\section{Inclusion de code}

On peut inclure le code d'un autre fichier dans notre fichier principale. Pour cela, on utlise la commande \verb|\input{file}|.

\section{Afficher du code}

\subsection{Verbatim}
On peut pour commencer utiliser la commande \verb@\verb||@ pour une ligne de code ou encore l'environement \verb|\begin{verbatim}|.

A l'intérieur d'un environement verbatim, le code \LaTeX n'est plus interprété.

\subsection{Listings}

A l'intar de l'environement \texttt{verbatim}, le code à l'intérieur de \verb|\begin{lstlisting}| ne sera pas interprété.

On peut passer en argument le nom du language utilisé \texttt{[language=python]}.

\lstinputlisting[language=python,frame=single]{hello_world.py}

\section{Minted}

Enfin, il existe le pacquet \textbf{minted} pour avec du code avec de la coloration syntaxique. On utilise alors la commande \verb|\inputminted{language}{file}|.

\inputminted[frame=single, linenos]{python}{hello_world.py}

\textbf{Attention}: Il faudra ajouter l'option \texttt{-shell-escape} au compilateur.

\end{document}
